% VI CONGRESO LATINOAMERICA DE MATEM?TICA - COLAMAT 2024
\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=3cm,bottom=3cm]{geometry}
\lhead{V COLAMAT 2024 : Congreso Latinoamericano de Matemática}
\rhead{UNJBG}
\lfoot{FACI\,-\,DAMS\,-\,ESMA}
\cfoot{\thepage}
\rfoot{Tacna, Perú, 2024}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.15pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.15pt}
\begin{document}
\pagestyle{fancy}
% PARTE 01: SECCI?N TITULO
% Titulo en Espa?ol o Portugues
\begin{center}
{\large  \textbf{Conjuntos simpliciales y aplicaciones}}
\end{center}
% Titulo en Ingles
\begin{center}
{\bf \textcolor{blue}{Simplicial sets and applications}}
\end{center}

% PARTE 02: SECCI?N AUTORES
% Autor 01: Colocar Nombres y Apellidos
\begin{center}
{\underline{MSc. Abraham Rojas Vega}\\
{\it {abraham.rojas@usp.br}\\
\small{Instituto de Ciências Matemáticas e de Computação, Universidade de São Paulo, Brasil}}}\\
\end{center}

% PARTE 03: SECCI?N ABSTRACT
\begin{abstract}
    Los conjuntos simpliciales son un concepto fundamental en la topología algebraica, proporcionando un marco combinatorio para estudiar espacios topológicos. Generalizan el concepto de complejo simplicial, enfocándose en la estructura combinatoria de los símplices y sus caras. Desempeñan un papel crucial en la formulación de la teoría de homotopía, proporcionando un marco para entender categorías derivadas y categorías modelo, que son vitales en la geometría algebraica moderna y la física matemática. En esta presentación, se discutirán los conceptos básicos de los conjuntos simpliciales y se explorarán algunas de las aplicaciones mencionadas.\\

\noindent\textbf{Palabras Claves:} Conjuntos simpliciales, teoría de homotopía, topología algebraica.
\end{abstract}

% PARTE 04: SECCI?N REFERENCIAS BIBLIOGR?FICAS
\begin{thebibliography}{10}
\bibitem{ref_book1}
May P. A Concise Course in Algebraic Topology. University of Chicago Press, 1999.

\bibitem{ref_book2}
Weibel C. An Introduction to Homological Algebra. Cambridge University Press. 1994.


\bibitem{ref_book3}
Richter B. From Categories to Homotopy Theory. Cambridge University Press, 2020.

\end{thebibliography}
\end{document}